【安樂死】日本漸凍症患者病況惡化如「植物人」生無可戀 2名醫生助安樂死後被捕

安樂死仍是備受爭議的議題。日本2名醫生日前就因為協助一名漸凍症女患者安樂死，昨（23日）被警方以「委託殺人」為由被捕。

綜合日媒報道，被捕的2名醫生分別為42歲大久保愉一及43歲醫生山本直樹，2人涉嫌於去年11月在一名患有漸凍症的女患者家中，經女子同意後用藥物將女子殺害。

案發當日，51歲女患者向看護指「有熟人來」，並請2人進入家中。約5至10分鐘後，2人離開房間。此時，從其他房間返回的看護發現女患者意識不清，隨即送院，但最後仍宣告死亡。死者體內檢測出平時不使用的藥物，京都府警方展開調查，並從監控錄像鎖定了2名嫌疑人。

警方指，女子生前曾通過社交網站委託大久保愉一「殺人」，並向山本直樹的戶口匯了100萬日元（約7.2萬港元）。二人均非女子的主診醫生，可能是出於金錢目的，接受了委託。

生無可戀多次欲安樂死
據女子的朋友透露，這名40多歲女子患漸凍症已11年，近年病情加重，雖然能說話，但身體幾乎無法動彈，後來病情更發展到無法發出聲音，只能靠視線輸入方式表達自己的意思，亦需看護24小時照顧下生活。

她生前多次表明生死由自己決定的想法，並向身邊人指「希望讓我安樂死」、「早日解脫」，更曾有意赴瑞士安樂死，但後來無法如願，一直受到漸凍症的折磨。
"她知道安樂死在日本安樂死是違法的，但她很痛苦，很想死，所以終於解脫也是件好事。"

但同時，她也網上分享自己對抗「漸凍症」的生活，在Twitter上與認識的人分享痛苦與想法。從新聞中看到一種新的治療方法即將開始臨床試驗，似乎也開始看到新的希望。

我相信安樂死係22世紀係基本人權

人應有死權

我也想安樂死

幾皮就肯幫手殺人

問題係點證明當事人想安樂死
最驚係有人會「被」安樂死

黑警三皮都肯啦。

每月三皮
點同一次性七皮

佢仲要醫生

做得醫生都唔會貪個少少錢 只係唔想再見到病人受苦

引用三浦春馬係日劇入面既對白...

死にたい訳じゃない…生きるのが怖いんだ

老實講呢單生存真係慘過死,
個女仔其實算好彩搵到人幫佢

春馬

佢屋企人真係好撚仆街，同困個人係箱度困到佢死有咩分別

如果判呢兩個醫生有罪咁個官就真係有罪

佢兩個其實好偉大, 根本唔會係為咗錢

送返大陸咪得囉
送中送終

D 器官會捐晒出黎

三島由紀夫個friend

怪醫黑傑克入面個幫人解脫既醫生

無錯，應該睇咗事主經歷，決心幫佢，最後挺而走險

女死者究竟係51歲定40歲?

如果今日我有漸凍症就真係好事
熱撚到仆街

手足

香港醫生：話之你死

醫生協助病人安樂死同殺人唔同

應該係：唔好放棄

好好笑 笑到啲腸跌晒出嚟

安樂死先係真正尊重當事人既行動
漠視當事人意願, 強迫當事人繼續受苦根本唔係仁醫所為

只可以講法律跟唔上先進既道德

on9

卡啦絲咪蝸

果兩個醫生係大善人嚟

慘過植物人好撚多
訓覺以外啲時間醒住

其實癱患、植物大哩啲，如果係我，一定想安樂死。
首先可醫學判斷，羅立各種可安樂死嘅比情況；其次，病人講到嘢可講想唔想，講唔到就家大決定。

要定義唔「被」安樂死，我個人認為唔難，啲人係覺得會違反道德，仲有最難搞嘅法例，因為安樂死係他殺。

而家被人用咩罪名起訴？

簽約囉on9

諗起前排有個阿伯殺死病妻既新聞

我記得香港以前有個癱左叫斌仔既人想安樂死， 最後得到嘅結果係全世界叫佢要勇敢生存落去

左邊咁似陶傑

仲叫佢生命鬥士，cls

你覺得被安樂死好難？

要捏造一個人嘅意願其實好簡單

生存落去慘過死
困住20年30年
大小便，食野全部要人照顧
生存落去都唔知為乜

其實成件事真係好撚痴線，成班四肢健全嘅人走去叫個癱左既人唔好放棄生命，漠視佢嘅意願

做咩啫你

全世界離地撚

本身真係慘過死

有時見到病人，已經係靠儀器維持生命...但d 屋企人死都要吊住佢條命 見佢真係慘過死

咁應該係懷疑方提出證據證明係被安樂死
而唔係叫事主去證明佢無濫用安樂死喎

咁要當地政府人民係點。
正如共產主義理念係好嘅，但執行者貪污腐敗。
又正如國安法，好多國家都有，偏偏香港要反對？
人哋係民主國，記者巿民都係監視政府嘅人。